年三十晚禁止外出

「俊賢，幫我掉左袋垃圾佢啦。」在家中忙東忙西的母親一邊收拾東西，一邊準備過年物品，還在喊著光復香港，有時候我反倒會擔心她忙不忙得過來。

「得啦媽，玩埋呢場，我打完即刻去！」隨口回應了一下，然後便繼續征戰著屏幕上的畫面。

今天是大年三十，在農曆年間作為每年最後的一天，有著不一樣的神秘色彩，有著不一樣的傳統習俗。

像是子時過了就不得出門，像是不能洗頭、不能剪髮、不能……，數之不盡。

「仔啊，唔好出去啦，袋垃圾我地聽日出門拜年果時先再掉啦，過左十二點啦，唔好出門啦。」母親依舊忙碌著，但她眼神瞟過一瞬時鐘，對著剛剛完結一場遊戲的我如是說。

「有咩所謂啊，垃圾唔好擺過夜啦，惹埋晒啲老鼠曱甴就麻煩啦！」我有些許不在意。

自小身體羸弱的我，由初中時期一直有上拳館、健身房的習慣，不說職業級，但一般有甚麼危險也算不上我的一份，母親的擔憂真的有種多餘。

「唔知道點解呢，今年新年個氣氛好慘重，香港政治搞成咁、又話爆發疫情，呀媽你覺唔覺連煙花炮仗都唔見晒？」一邊穿上衣一邊在找鞋的我頭也不回的問道。

『…係囉，點解呀？嘰嘰嘰嘰…』突然耳邊傳來一陣彷彿來自九幽深淵的滲人冷笑聲？

「呀媽？」

「咩呀？唔得閒呀！」

「你岩岩有冇偷偷地冷笑呀？」

「邊個得閒笑呀，食懵左你呀！」

我不禁有點奇怪，身強體壯，精神又健康，怎麼會傳來一陣幻聽？

「去邊啊俊賢？」準備好出門扔垃圾的我剛好又碰上洗完澡的老爸。

「掉垃圾咋嘛。」說著便扭開大門，穿好鞋子。

「唔好去啦，過左十二點啦！」老爸突然神色緊張，賊兮兮的過來作狀攔住我。

「無事啦！你個仔牛都打死幾隻啦！」卻是我眼明手快，一個轉身就跑出了門，回頭叫道。

唯惜的是，我卻沒有聽到老爸最後那幽幽的一句。

「…最驚你唔係打牛呢…。」

今晚真的有點冷呢，垃圾房那邊那個寒風吹來真有種陰風陣陣的感覺，燈也熄滅了不少，看向街上本應紅彩高掛的農曆新年，因為各種各樣的事故，顯得略略有點冷清。

每次扔垃圾打開垃圾房的門，那股酸臭味永遠令人作嘔，不知道是否心理作用，今天的臭味比以往的來得更為強烈。

「喂？…哦哦…唔啦……唔出啦，老豆老母都話年三十晚唔可以出街。」呀明致電予我，問我會否出去酒吧歡度新年。

收線以後，手拿著電話，輕哼著兩三個小調的回家去，卻沒想就在此時…

一隻似雞非雞、似蜥非蜥、似牛非牛的巨形大手從一個無法言明的陰影之處伸出，並一把抓緊我的小腿，以牢不可破的力道往裡扯！

「仆街！縮開呀！縮開呀！縮開………」

垃圾房到我家的路上聲音消失了，依然冷冷清清的，偶爾傳來聲聲震動的，是我遺落在地上的電話。

正評

垃圾政府都推緊社福界去死！